% Filename:     Kartenset_digital
% Autor:		Simon Boller
% Erstellt:		15.06.2021
% Revision: 	04.08.2021

% Hints:
% - Use the compiler XeLaTeX

\documentclass[tikz,border=0mm]{standalone}

\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\begin{document}
	\setlist{noitemsep}
	\tikzstyle{every node}=[font=\scriptsize]
	
	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);

		\node[below right, text width=250mm] at (25mm,90mm) 
		{\huge \textbf{Orientierungshilfe zur agilen Zusammenarbeit} \\ um gemeinsam Ausbildungseinheiten zu entwickeln, zu betreiben und zu unterhalten};
		
		\node[below right, inner sep=0pt] (russell) at (25mm,65mm)
		{\includegraphics[width=250mm]{images/ueberblick.png}};
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[below right, text width=80mm] at (25mm,95mm) 
		{	
			\textbf{Vorwort}\\
			Dieses Dokument bietet eine Orientierungshilfe zur agilen Zusammenarbeit. Es kann von Teams genutzt werden, welche gemeinsam eine Ausbildungseinheit entwickeln, betreiben oder unterhalten möchten. Es soll neuen Teams helfen zu starten. Für bestehende Teams kann es eine Standortbestimmung sein oder eine Hilfe, um festgefahrene Teamentwicklungen zu analysieren. Ich wünsche dem Team viel Freude beim entwickeln, betreiben und unterhalten.
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Herstellung}\\
			Es kann als A4/A3 Papier ausgedruckt werden und auf der vorgesehenen Mittellinie zerschnitten werden. Auf der linken Seite ist der Randabstand so gross, dass es genügend Platz hat zum Verbinden. Zum Beispiel mittels lochen und zusammenbinden mit einer Schnur.
		};
	
		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{	
			\textbf{Erklärung zum Aufbau}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Auf dem Titelblatt sind die acht Phasennamen nebeneinander abgebildet. Durch vertikale Striche sind sie analog wie bei Musiknoten in Takte unterteilt. Phasenabschnitte, welche wiederholt werden, sind entsprechend dargestellt mit Wiederholungszeichen, dabei ist die Anzahl her frei zu wählen.
				\item Unterhalb den Phasennamen befinden sich Bilder passend zu den Phasen. Es wird jeweils symbolisch dargestellt was in den entsprechenden Phasen abläuft.
				\item Auf den folgenden Seiten sind jeweils die Phase und das Bild links dargestellt. Daneben eine Beschreibung der Phase und dem Bild. Auf der rechten Seite befinden sich Impulsfragen und einige Gedanken zum Output dieser Phase.
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Erklärung zentraler Begriffen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Ein Sprint ist eine Phase, in welcher überschaubare Arbeiten über eine überschaubare Zeit ausgeführt werden. Der Fokus liegt dabei auf dem inhaltlichen Arbeiten.
				\item Gemeinschaftsjournal ist ein Dokument, welches alle wichtigen Informationen enthält. Es soll weniger Wert darauf gelegt werden, wie es formatiert ist, denn der Inhalt zählt. Empfohlen ist, dass es ein online geteiltes Dokument ist, so dass alle gleichzeitig Notizen machen können, mit zum Beispiel Ideen oder Zwischenresultaten.
			\end{itemize}
		};
	
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{	
			\textbf{Kontaktdaten}\\
			Es dürfen sehr gerne Rückmeldungen gegeben und Fragen gestellt werden. Die Kontaktangaben des Autors sind nachfolgend zu finden.
			\vspace{5mm}
				
			Simon Boller\\
			079 328 32 38\\
			boller.simon@gmail.com
			\vspace{35mm}
				
			Version vom 5.8.2021\\
			\vspace{4mm}
				
			\href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{	\includegraphics[height=8mm]{images/by-sa.png}}
			\vspace{4mm}
				
			Orientierungshilfe zur agilen Zusammenarbeit von Simon Boller ist lizenziert unter einer Creative Commons Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International Lizenz.
		};
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}	
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/zusammenarbeit-initieren.png}};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
		\textbf{Beschreibung}\\
		In dieser Phase geht es darum andere zu finden, die ebenfalls gemeinsam etwas entwickeln, weiterentwickeln oder unterhalten möchten. Es braucht dazu mindestens einen gemeinsamen Nenner. Empfohlen ist ein Team mit der Richtgrösse von 3-6 Personen. Durch mehr Personen steigen der Austausch und Ansichten zu einem Thema, die Organisation im Team wird dadurch jedoch aufwändiger.
		\vspace{4mm}
		
		Gedanken zum Bild:\\
		\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
			\item Mindestens zwei Personen kommen miteinander in Kontakt und sprechen miteinander.
			\item Die Glühbirne steht für Ideen.
			\item Der Zylinder mit dem Buchstabe T steht für einen Themenspeicher, darin lagern Ideen, welche umgesetzt werden könnten.
			\item Notizen/Erkenntnisse der Vorgänger sind wertvoll in dieser Phase anzuschauen.
			\item Das Fernrohr symbolisiert Beobachtungen, die gemacht werden bei anderen z.B. an einer Weiterbildung.
			\item Das Dokument symbolisiert ein Plan, welcher Veränderungen von aussen einbezieht z.B. es muss digitalisiert/neuer Lehrplan umgesetzt werden.
			\item Es entsteht eine erste gemeinsame Vorstellung, ein Konsens, der noch nicht so ganz konkret ist.
			\item Das Team überlegt sich, wer noch ins Projekt gehört z.B. Lehrerkollege, der dasselbe unterrichtet oder das Team bereichern könnte.
		\end{itemize}
		};
	
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
		\textbf{Impulsfragen}\\
		\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
			\item Hast du eine Idee, welche du gerne mit anderen realisieren möchtest?
			\item Wer gehört zum Ausbildungsteam? Wer kann angefragt werden?
			\item Wer verfolgt dasselbe/ähnliches Ziel?
			\item Mit wem lässt sich das Projekt realisieren?
			\item Ist jemand neues im Team dem der Prozess erlebbar gemacht werden kann, so dass diese dann dies selbst mit einer Gruppe durchführen kann?
			\item Ist die Arbeitslast zu gross? Könnte Zusammenarbeit dabei helfen die Arbeitslast auf mehreren Schultern zu verteilen?
			\item Keine Ideen? Was sagen die Lernenden?.
			\item Was wünschen sich Stakeholder wie Lernende, Schulleitung, Betriebe usw.?
		\end{itemize}
		\vspace{4mm}
		
		\textbf{Output}\\
		\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
			\item Eine Gruppe aus Personen, welche gemeinsam eine Ausbildungseinheit planen, weiterentwickeln oder unterhalten möchten.
		\end{itemize}
	};
	\end{tikzpicture}
	
	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
			
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
			{\includegraphics[height=85mm]{images/zusammenarbeit-organisieren.png}};
				
		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
			{
			\textbf{Beschreibung}\\
			In dieser Phase startet die Zusammenarbeit. Es geht um die Planung der Zusammenarbeit, also nicht Inhaltliches, sondern Organisatorisches innerhalb vom Team. Es ist zu klären, wer welche Ressourcen zur Verfügung hat und wer welche Rolle einnimmt. Die Rolle der Leitung ist im Minimum zu verteilen. Die Leitung achtet darauf, dass die Struktur eingehalten wird. Sie organisiert z.B. die Treffen und schaut, dass alle im Team organisatorisch möglichst optimal arbeiten können.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Die Personen im Team tauschen sich aus über den Alltag, wie auch über gemachte Erfahrungen in Teams und was ihnen dabei wichtig ist.
				\item  Überlegen sich, welche Aufgaben anfallen und welche Rollen es im Team braucht, als Minimum wohl die Rolle der Leitung und jemand, der jeweils Gemeinsames festhält.
				\item  Die Zusammenfassung rund um die Diskussion wird schriftlich festgehalten. Es entsteht eine Art Vereinbarung. Dies kann zum Beispiel in einem Gemeinschaftsjournal dokumentiert werden.
			\end{itemize}
			};
			
			\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
			{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Wer hat welche Kompetenzen/Fähigkeiten/Ressourcen?
				\item Wie sieht es mit den zeitlichen Ressourcen aus? Dauer von Sprintabständen? Flexibilität der Zeiten beim Treffen?
				\item Welche Erfahrungen sind aus früherem 	Zusammenarbeiten zu beachten?
				\item Kennen alle diese Orientierungshilfe der 	Zusammenarbeit?
				\item Wie wollen wir zusammenarbeiten? Spielregeln? 	Anzahl Treffen? Wo werden wir uns treffen? Gemeinsame Datenablage? Fehlerkultur?
				\item Welche Art von Zusammenarbeit wollen wir? 	Erfahrungsaustausch und Ideensuche? Hilfestellung und Unterstützung? Teilen? Gemeinsame Arbeit?
				\item Sind die Rollen geklärt? Ansprechperson gegenüber 	anderen? Wer schreibt das Gemeinschaftsjournal (Protokoll)?
				\item Wer ist Leitung/Co-Leitung des Teams? Die Führung 	unterstützt die Selbstorganisation?
				\item Wie organisieren wir den Informationsaustausch und -fluss?
				\item Was passiert mit dem Resultat? Wer darf es wie nutzen z.B. Lizenzmodell?
				\item Eine gemeinsame Haltung entwickeln. Was ist uns wichtig?
				\item Wo brauchen wir externe Personen z.B. IT, da wir die Ressourcen/Kompetenzen nicht haben?
				Output
				\item Rollenverteilung geklärt insbesondere die Leitung.
				\item Vereinbarung zu Normen, Werte, Regeln, Rollen für die Zusammenarbeit gemeinsam festlegen im Gemeinschaftsjournal.
			\end{itemize}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Rollenverteilung geklärt insbesondere die Leitung.
				\item Vereinbarung zu Normen, Werte, Regeln, Rollen für die Zusammenarbeit gemeinsam festlegen im Gemeinschaftsjournal.
				\item Evtl. Ziele der Ebene Zusammenarbeit notieren.
			\end{itemize}
			};
			
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/planung-vom-sprint.png}};

		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
			\textbf{Beschreibung}\\
			Bei der Planung vom Sprint geht es um die Fragen: Was und Wie im Sprint umgesetzt werden soll. Zum Beispiel können es Unterlagen, gemeinsamer Unterricht oder eines gemeinsamen Lehr- und Lernverständnis, Unterricht evaluieren, Semesterplan, Versuche kennenlernen, Know-how-Erweiterung sein. Das Ziel sollte innerhalb von einem Quartal erreicht werden, im Bewusstsein, dass von dem Endprodukt her wiederum Ziele gesetzt werden können.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Die Gruppe mit den Rollen ist zu sehen, welche den aktuellen Stand kennt und ein gemeinsames Ziel erarbeitet (Was). Auch stellt sich das Team der Frage, wie sie dieses Ziel errichten z.B. Recherchieren, wie es andere in einem Schritt machen.
				\item Das Team legt den geplanten Weg fest (Wie). Dabei gibt es Wege die nicht gegangen werden und das Team ist sich auch bewusst, dass auf dem Weg die Richtung noch ändern kann.
				\item Das was und wie werden im Gemeinschaftsjournal notiert. So können sich alle Teammitglieder während der Zeit im Sprint daran orientieren.
			\end{itemize}
		};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Analyse: Was ist bereits vorhanden? Auf was können wir aufbauen?
				\item Was sind die aktuellen Rahmenbedingungen? Wie sieht es mit den Kompetenzen aus, um Dinge zu ändern? Zeit? Geld?
				\item Was ist unser Ziel? Was wollen wir erreichen, dass innerhalb eines Quartals auch klar mit dem jetzigen Stand verglichen werden kann?
				\item Lässt sich das Ziel in Teilziele (Inkremente) zerlegen, so dass dieses in einem Quartal erreicht werden kann?
				\item Sinnhaftigkeit besprochen? Wozu/Wofür machen wir diesen Sprint?
				\item Sind sich alle bewusst, welchen Zweck das Team verfolgt?
				\item Wie wollen wir das erreichen?
				\item Wer macht was?
				\item Schätzung und Anpassung der Aufgaben, dass diese bis zur nächsten Synchronisation im Sprint umgesetzt werden können?
				\item An was werden wir das gemachte am Ende messen?
				\item Setzen wir die Richtigen Prioritäten, bei denen der grösste Output erwartet wird?
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Die Frage ''Was'' ist das Ziel des Sprints und die Sinnhaftigkeit mit der Frage Wozu/Wofür zu klären.
				\item ''Wie'' soll der Sprint erreicht werden, Unterteilung in Teilschritte.
				\item Allen Beteiligten ist klar was bis dahin zu tun ist.
				\item Termin bis zu der nächsten Synchronisation im Sprint ist klar definiert.
			\end{itemize}
		};
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/arbeiten-im-sprint.png}};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
			\textbf{Beschreibung}\\
			In dieser Phase geschieht die eigentliche Arbeit an der Ausbildungseinheit. Es werden zum Beispiel Übungen erstellt, Exkursionen geplant, Dossier entwickelt und auch gemeinsam unterrichtet. Diese Phase dient zum Erreichen des Sprints.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Es können allein Ideen/Besprochenes umgesetzt werden, welche hin zum Sprint Ziel führen. Es kann zum Beispiel ein Konzept erarbeitet werden, welches bei der Team-Synchronisation als Diskussionsbasis genutzt werden kann.
				\item Teilgruppen arbeiten Richtung Sprint Ziel. Zum Beispiel kombinieren sie individuelle Unterlagen, welche sie dann bei der Team-Synchronisation vorstellen.
			\end{itemize}
		};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Arbeite ich effizient?
				\item Arbeite ich effektiv?
				\item Ist das Ziel für Universal auch durch andere einsetzbar oder kann ich dies nur nutzen, da es zu kompliziert ist?
				\item Was sind die Rahmenbedingungen und wo habe ich Spielraum?
				\item Komme ich nicht weiter wegen ungenauer Abgrenzung/Unbekannten?
				\item Wie kann die Teamleitung unterstützen?
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Teilprodukt, Teilergebnisse, Zwischenstand, Produktinkrement, welches den anderen vorgestellt werden kann.
				\item Gemachte Erfahrung, wie es gelaufen ist. Rückmeldungen von Lernenden oder anderen Personen.
			\end{itemize}
		};		
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/synchronisation-im-sprint.png}};

		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
			\textbf{Beschreibung}\\
			Team-Synchronisation (Stand-up Meeting), Richtzeit: max. 60 Minuten, Richtabstand zum nächsten Meeting: 7 bis 14 Tage. Ziel ist es, dass alle im Team wissen, wo die anderen stehen und nötige Absprachen und Meinungen ausgetauscht werden.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Es ist zu sehen, dass sich das Team trifft. Man kommt aus verschiedenen Richtungen und wird anschliessend auch wieder verschiedene Richtungen gehen.
				\item Erarbeitete Teilprodukte werden vorgestellt und diskutiert, bei dem sich das Team einigt, mindestens so weit, dass weitergearbeitet werden kann.
				\item Es wird überlegt, welchen Schritt nun nötig ist, um mit dem aktuellen Stand in Richtung vom Sprint ans Ziel zu kommen.
				\item Gedanken werden schriftlich im Gemeinschaftsjournal festgehalten.
			\end{itemize}
		};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Hat es Platz für sozialen Austausch vor und/oder nach dem Treffen? Sowohl vor Ort wie auch virtuell?
				\item Was waren Bremskötze während dem Arbeiten? Können diese für die nächste Arbeitsphase minimiert oder weggeräumt werden?
				\item Wo stehen wir in Bezug auf unsere Ziele?
				\item Wo gibt es Herausforderungen?
				\item Ich brauche eure Meinungen, um die Richtung zu schärfen, Fragen sind geklärt z.B. Variante A / Variante B?
				\item Entscheiden wir uns für eine weitere Arbeitsphase oder sollen wir weiter gehen zur Phase Sprint Auswertung?
				\item Sind wir kleinschrittig unterwegs, dass bis zur Synchronisation die Arbeiten erledigt werden können?
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Alle sind im Bild bezogen auf den Sprint, wo wer tätig war und was die Herausforderung waren.
				\item Alle sind im Bild, was die nächsten Schritte sind bis zur klar definierten nächsten Treffen Sprint Synchronisation oder Sprint Auswertung.
				\item Gemeinschaftsjournal ist nachgetragen mit Inhalten, was gelaufen ist und was entschieden wurde.
			\end{itemize}
		};		
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/auswertung-vom-sprint.png}};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
			\textbf{Beschreibung}\\
			Der Sprint ist nun zu Ende. Ziel mit Teilergebnissen (Inkreten, Teilprodukten) vergleichen. Inhaltliche Auswertung.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Auch diese Phase sollte mit Small Talk begonnen werden, um den Alltag abzulegen, um sich voll und ganz auf die Auswertung des Sprints zu konzentrieren.
				\item Vergleich der Ausgangslage und das Produkt, um zu sehen was sich entwickelt hat. Dies und auch die gewonnenen Erkenntnisse festhalten im Gemeinschaftsdokument.
				\item Neue inhaltliche Ideen landen im Themenspeicher, welche in einem neuen Sprint verarbeitet werden können.
			\end{itemize}
		};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Wie verlief der Sprint bezogen auf den Inhalt?
				\item Was haben wir in der Zwischenzeit alles umgesetzt?
				\item Was konnte noch nicht umgesetzt werden?
				\item Sind Erkenntnisse im Gemeinschaftsjournal festgehalten?
				\item Gibt es neue Ideen für den Themenspeicher?
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Gemeinschaftsjournal nachgetragen.
				\item Alle sind sich bewusst, was Inhaltlich erreicht wurde.
				\item Themenspeicher ist mit Ideen gefüllt.
				\item Produkt verankern, teilen mit anderen.
			\end{itemize}
		};	
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/zusammenarbeit-auswerten.png}};
	
		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
			\textbf{Beschreibung}\\
			Zusammenarbeit auswerten, Feedback an Sprint/Prozess. Gemeinsam Erfolge feiern. Fokus ist die Qualität der Zusammenarbeit.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Der Pfeil zeigt zurück, was für den Rückblick steht.
				Alle erzählen, wie sie den Weg im Sprint erlebt haben, welchen sie gegangen sind.
				\item Gedanken werden im Gemeinschaftsjournal festgehalten.
			\end{itemize}
		};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Was hat gut funktioniert im Team?
				\item Wo können wir die Zusammenarbeit optimiert werden? Wie setzten wir die Verbesserung konkret um?
				\item Anpassung der Treffen? Länge? Ort? Redeanteilverteilung?
				\item Müssen sich Rahmenbedingungen ändern? Wo kann darauf Einfluss genommen werden?
				\item Welche positiven und negativen Erfahrungen haben wir in vergangenen Sprint gemacht?
				\item Was war das Highlight der Zusammenarbeit?
				\item Was war das Lowlight der Zusammenarbeit?
				\item Bis wann sind die Daten zu archivieren? Bis wann gelöscht?
				\item Wie geht es in der Zukunft weiter?
				\item Soll weiter mit der Phase ''Zusammenarbeit organisieren'' gemacht werden oder mit der Phase ''Zusammenarbeit abschliessen''?
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Gemeinschaftsjournal in Bezug auf die Zusammenarbeit nachgeführt.
				\item Es ist geklärt, wie der Abschluss aussehen wird.
			\end{itemize}
		};	
	\end{tikzpicture}

	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) rectangle (297mm,105mm);
		
		\node[inner sep=0pt] (russell) at (60mm,52.5mm)
		{\includegraphics[height=85mm]{images/zusammenarbeit-abschliessen.png}};

		\node[below right, text width=80mm] at (110mm,95mm) 
		{
			\textbf{Beschreibung}\\
			In der Abschlussphase kommt das gesamte Team nochmals zusammen. Es feiert und tauscht sich informell aus.
			\vspace{4mm}
			
			Gedanken zum Bild:\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]	
				\item Die Rollen werden abgelegt.
				\item Es wird miteinander gesprochen ohne einen vorgegebenen Inhalt und es wird auch nichts notiert.
				\item Erfolg feiern zum Beispiel mit gemeinsam Anstossen.
				\item Offizieller Schluss setzen, an diesem Punkt löst sich das Team auf, bzw. ändert die Personenkonstellation.
			\end{itemize}
		};
		
		\node[below right, text width=80mm] at (195mm,95mm) 
		{
			\textbf{Impulsfragen}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Was ist parallel zur Zusammenarbeit gelaufen?
				\item Was sind Gemeinsamkeiten mit dem Gegenüber?
				\item Was sind die nächsten geplanten Aktivitäten?
				\item Welche Veränderungen werden kommen?
			\end{itemize}
			\vspace{4mm}
			
			\textbf{Output}\\
			\begin{itemize}[leftmargin=*, topsep=0pt, itemsep=0pt]
				\item Bewusstsein aller, dass die Rollen abgelegt werden.
				\item Gemeinsames ''loslassen'' der aktuellen Zusammenarbeit in dieser Form.
			\end{itemize}
		};	
	\end{tikzpicture}
\end{document}